# Postcredit

## Тестовое задание

Реализовать ОТП сервис для аутентификации пользователей (сам аутентификатор  сделать интерфейсом) при помощи шлюза SMS ru по ddd с симфони.  

Упаковать в докер.

Вы должны сосредоточиться непосредственно на доменном и апликейшн слое.

Основная задача продемонстрировать свои навыки не только в кодировании, но и понимания бизнес-процесса
и возможности самостоятельно понять вариативность данного процесса и отобразить его пограничные случаи в своем коде.

Инфраструктурные вещи для ускорения можно оставить на уровне интерфейсов.

Написать юнит и функциональные тесты для 1 положительного сценария и 1 отрицательного.

Для клиентов вашего кода должно быть следующее Api:
1. Отправить код на номер телефона.
2. Аутентифицировать по номеру телефона и коду.

## Установка

1. Скопировать репозиторий с проектом:
```
git clone
```
2. В корневом каталоге с проектом запустить команду:
```
docker-compose up -d --build
docker-compose restart
```

## Проверка задания

Для эмуляции работы sms.ru были сделаны заглушки (чтобы не настраивать отправителя на sms.ru).

Заглушки полностью повторяют реальное API sms.ru (для проверки на бою достаточно просто сменить .env параметры).

Миграции БД перенакатываются после каждого запуска Docker контейнеров (сделано для удобства проверки задания).

1. Отправить sms код:

```
curl -X POST \
http://localhost/api/v1/sms/code/send \
-H "Content-Type: application/x-www-form-urlencoded" \
-d "phone=79995556644"
```

2. Запустить команду эмуляции проверки статуса отправки sms (эмуляция асинхронной проверки статуса)

```
docker exec -it app php bin/console sms:check-status 000000-10000000
```

3. Аутентифицироваться по номеру телефона и sms коду:

Добавляем в команду <sms_code> - сгенерированный код (смотрим в БД).

```
curl -X POST \
http://localhost/api/v1/auth/phone_sms_code \
-H "Content-Type: application/x-www-form-urlencoded" \
-d "phone=79995556644&sms_code=<sms_code>"
```


## Тесты

1. Запуск юнит тестов:

```
docker exec -it app php bin/phpunit --exclude-group=functional
```

2. Запуск функциональных тестов:

```
docker exec -it app php bin/phpunit --group=functional
```